被擋看譜阻彈結他 「續奏涉阻差辦公」 街頭藝人唱願榮光遭警圍 「提醒噪音」

【明報專訊】一名男子周三晚在中環街頭表演，獻唱英文版《願榮光歸香港》，被多名警員持盾包圍及阻止，更一度嘗試制服事主，在網上惹起熱議。警方稱當時警員接獲噪音投訴，並「提醒」事主發出噪音。

網上流傳片段，20歲中菲混血街頭藝人Oliver Ma周三晚在中環皇后大道中與戲院里交界，在結他伴奏下，以英文唱出《願榮光歸香港》，引來不少途人圍觀。其後事主被4名警員包圍，有警員將警帽放在事主用以讀譜的手機，事主將警帽撥開。之後，警員伸手嘗試阻止他繼續彈結他，事主即時要求警員「唔好掂我」。警員之後警告事主，假如繼續演奏會以「阻差辦公」拘捕，又指「有人投訴你」命令他停止，但事主未有理會，更要求警員「走開」。

市民合唱聲援 警：接投訴

一名警長把手放在事主手機上遮擋，有警員拿起事主的結他袋，同時嘗試制服事主，引來途人不滿起哄，有人大叫「聽緊歌呀」。警員之後登記事主身分證，有圍觀市民質疑根本無人投訴，一名高級警員稱毋須向市民解釋。其後事主繼續在警員包圍下表演，又與圍觀市民合唱，多名警員其後到場增援，部分手持圓盾。事主最後未有被捕。

警方發言人指出，當晚6時50分接獲投訴，指一名男子於皇后大道中與戲院里交界表演時發出噪音。警方派人到場了解，提醒該名男子有關噪音投訴事宜，該名男子其後自行離去。

大狀：非太大聲嚴重阻塞不涉刑事

大律師陸偉雄指出，若藝人持雙程證來港，在街頭表演屬「違反逗留條件」；但如果該人為本港居民，除非表演嚴重阻礙公眾地方或聲浪太大，否則相信不會涉及刑事成分。至於表演是否屬行乞，關鍵在表演者有否擺放標語索取金錢，假如表演者只將結他袋放在地上而有人自行放下現金，亦應不涉「行乞」。

翻查案例，街頭藝人蘇春就2010年4月於銅鑼灣表演時，曾因涉嫌阻街被警方以《簡易程序治罪條例》票控，蘇不服並選擇抗辯，同年9月被裁定罪名不成立。暫委特委裁判官劉偉聰於判辭稱，根據《基本法》第34條，市民享有進行文學藝術創作及其他文化活動的自由，並稱「以香港物質文化水平，相信可容納這類有限度的阻礙」。

又真係得左膠先做到呢個畫面

噪音？好似未過唔知幾分貝都唔計窩

噪音？大媽又點計

香港警察去到邊衰到邊

借位今日行動post
[堅行動post][求三連]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月26號

D 警犬講野咪仲大聲

果幾隻狗真係唔知醜

黑警想搞人多人又淆底

行乞，屌你老母，17年之後係街頭幾撚多依啲
你班扑街差佬有無捉過
屌你老母，抵俾人話你黑警

送俾啊Sir一招不死必勝法，
立即行動拯救三萬警察避免獨立調查！

全文：

以香港物質文化水平，相信可容納這類有限度的阻礙

警犬既文化正正係容納唔到

又一隻光頭狗

警事前沒徵詢法律意見 街頭藝人玩樂器獲撤控

黑警根本乜撚都唔識
有哂案例擺到明係打壓

如果唔係點會冇人捉大媽

黑警雙重標準扮乜撚野

見有外國人就縮

大媽咪又係唔鳩理
再講，落老蘭捉囉，個到重嘈過唱歌

屯門又唔見你去提醒

係咪又想迫人唱願榮光歸警察

推

我覺得呢啲文化野可以推國際 街頭表演都唔撚比？

又助攻

又阻差辦工
百搭架喎呢條charge

柒婆當年係街俾5舊啦

如果環保署要去出吿票當然要計好分貝，但環保條例比咗班狗去即時判斷是否噪音，所以班狗未借啲意去打壓囉，食屎狗！！！！！

報警囉

戇撚鳩 躝啦popo

黑警on9少陣得唔得，識唔識分幾時應該hea做，幾時應該認真做，個歌手唱得好撚好聽，點解要咁樣趕盡佢？

大家外行人未必知....其實佢只係消費緊呢首歌 食緊人血饅頭

不過popo都係pk嚟架喇

有條五毛四眼肥仔在片中出現 挑釁現場人士， 有冇人可以起佢底 可能就係佢報警

市民冇口罩 見有人拍片都唔肯走

屌你老母死黑警，之前又唔去捉大媽
屌你老母垃撚圾

人咩血，你都可以去唱嫁更何況佢有唱其他歌

平時咁撚多人投訴大媽又唔見佢地咁撚勤力 屌佢老母

佢之前旺角開戰開到仆街仲有心諗住入去busking

大媽仲有幾十隻黑狗保護走添

下次海旁busking唱願榮光歸香港就可以見真章

護送nana

我知 彌敦道開緊佢係朗豪坊對面唱

pish

支持下人地

仆你個街班狗 唱歌都攻擊到你地班賤種畜牲？

當年劉偉聰做暫委裁判官最出名嘅case
之後就出番去做律師
幫過以胸襲警同盧建民做辯護律師
而家仲有份選區議員添

係依家就拎晒光環 過外行係唔會知嘅

差佬又話唔會接任何電話報案既

狗

想贏就同我入黎反思場運動3個重大問題

得三隻狗下次不如行近少少圍佢

嘈音？屯門大媽呢？成十年班狗去曬邊？呢個就九秒九到？你班又唔讀書又自以為是既黑狗都係等做雜種condom算啦

一定要継續聲援！6:30pm 早唔早d呀？

有無人知咩事

明報報少左啦
後面一堆防暴係度

YUP

唱中國國歌就幾大聲都冇問題

點解咁多狗乸都係蝗樣？

唱下歌都出幾十隻防暴

用行乞告已經試過敗訴

用噪音告，喻米英咁大聲都告唔入

政府官方聲稱立場係包容，法庭審理相關案件亦多次重申重視人權。

如果可以就咁拉，就唔會出現屯門同旺角咁嘅情況

行乞
洗唔洗拉左佢先

我屌班狗老母 大媽唱歌跳舞個陣你扮咩?

又唔撚見你去捉屯門大媽

是咪d 仆街休班警？

私怨撚？佢用佢方式去支持有乜問題？
睇佢都係和理非 唔通佢唔去busking會拎支結他上前面打狗咩

定係你覺得佢係想靠比狗拉黎紅？

好耐冇見娜娜

屌你老母 死黑警

應理唔理
人哋唱吓歌又唔係日日唱
你就喺度動哂粗
衰過內地公安
乞人憎過過街老鼠
去拉多啲賊啦
呢排多咗爆竊打劫呀
戇鳩

依個男仔唱歌幾好聽

你班垃圾狗又唔去尖沙咀捷班廢老，聽歌唱歌都要阻撚住ot錢係咪今撚易呃